「台灣同性戀合法」登微博熱搜 陸網民：能過去結婚嗎？

行政院會今天通過草案，允許成年同性伴侶可成立同性婚姻關係。中國大陸網民關注此事，「台灣同性戀合法」標籤登上微博熱搜榜，至截稿已有1.1億閱讀、5.2萬討論。

行政院會21日通過「司法院釋字第748號解釋施行法」草案，規定年滿18歲的同性伴侶可成立同性婚姻關係，專法自5月24日起實施。這是首部以釋憲案為名的法案，法案後續將送立院審議。

中國大陸網民對此相當關注，不少網民在新浪微博轉貼台灣新聞截圖，配上「我愛你，無關性別，只是因為這個人剛剛好是你」、「愛沒有對錯，那性別也就沒有對錯」等網路金句。

中國網民恭賀「中國的一省」終於走向同性婚姻合法，有網民詢問「大陸的能過去結婚嗎？有沒有什麼要求啥的」。

更多網民為此感到高興，表示「好棒噢，祝有情人終成眷屬。也希望大陸法律愈來愈完善」、「希望大陸也不需要等太久」、「替國內的同性戀朋友羡慕下台灣的同性戀朋友。」

不過，或許因為兩岸資訊不對等，也有中國網民誤解「司法院釋字第748號解釋施行法」會對中國同性婚姻帶來影響，有網民歡呼「已經合法啦！誰歧視你們告他去」、「我覺得我們國家有希望了」。

連登仔大舉入台灣搞婚禮

又話同一國黎？乜人有你冇嘅？

希望大陸法律愈來愈完善?
竟然夠膽話偉大嘅天朝上國法律唔完善

上面嗰啲咩文章嚟
咁都上到榜

中國人講嘢真係好撚鍾意跌落地都攞返扎沙

支國人真係白痴個喎

菜英文會唔會結婚?

上帝創唔創造到一樣嘢係中國網民黐唔到金糠

大量gay佬

同一國？你個人大冇份通過㗎喎